<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
<h2>Journal papers</h2>
Onzekerheidskwantificering vereisen vaak zoveel berekeningen, dat het ondoenlijk is om uit te voeren. Wij hebben daarom een nieuwe methode ontwikkeld om de onzekerheid van modelberekeningen af te schatten. De methode is gepubliceerd, en beschikbaar als het Python programma 'CORAL'. 
<div class='reference'>
Berends, K.D., Warmink, J.J., Hulscher, S.J.M.H., 2018, Efficient uncertainty quantification for impact analysis of human interventions in rivers, Environmental Modelling &amp; Software 107, 50-58. <a href="https://doi.org/10.1016/j.envsoft.2018.05.021 ">doi: 10.1016/j.envsoft.2018.05.021 	</a>
</div>
<br/>
Hoe onzeker zijn modelvoorspellingen voor Ruimte voor de Rivieringrepen eigenlijk? In deze studie hebben we voor 12 ingrepen het effect doorgerekend, en het effect van de onzekerheid meegenomen. 
<br/>
<div class='reference'>
<img style="width: 14px;" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Open_Access_logo_PLoS_transparent.svg"></img>
Berends, K. D., Straatsma, M. W., Warmink, J. J., and Hulscher, S. J. M. H.: Uncertainty quantification of flood mitigation predictions and implications for decision making, Nat. Hazards Earth Syst. Sci. Discuss., <a href="https://www.nat-hazards-earth-syst-sci-discuss.net/nhess-2018-325">https://doi.org/10.5194/nhess-2018-325 </a>, in review, 2018. </div>

<h2>  Tools </h2>
<a href="https://github.com/kdberends/coral"><img style='width: 90%' type="image/svg+xml" src="https://raw.githubusercontent.com/kdberends/coral/master/coralfig.svg?sanitize=true"></img></a>
CORAL is een Python programma dat gebruikt kan worden om onzekerheid efficiënt te berekenen met zware rekenmodellen. Klik op het logo om direct naar de broncode te gaan.  

<h2> Other projects </h2>
<a href="https://kbase.ncr-web.org/rivercare"><img style='width: 90%' type="image/svg+xml" src="img/rivercarelogo_black.svg"></img></a>

Mijn onderzoek vindt plaats in het RiverCare programma. Je kan hier meer over lezen op de Knowledge Base!
</xml>